
学号：202010414202
姓名：成林颖

# 实验3：创建分区表

# 实验目的
掌握分区表的创建方法，掌握各种分区方式的使用场景。

# 实验内容
## 本实验使用实验2的sale用户创建两张表：订单表(orders)与订单详表(order_details)。
两个表通过列order_id建立主外键关联。给表orders.customer_name增加B_Tree索引。
新建两个序列，分别设置orders.order_id和order_details.id，插入数据的时候，不需要手工设置这两个ID值。
orders表按订单日期（order_date）设置范围分区。
order_details表设置引用分区。
表创建成功后，插入数据，数据应该能并平均分布到各个分区。orders表的数据都大于40万行，order_details表的数据大于200万行（每个订单对应5个order_details）。
写出插入数据的脚本和两个表的联合查询的语句，并分析语句的执行计划。
进行分区与不分区的对比实验。
 ##

## 第一步：使用sql-developer软件创建表。

## 
    
	CREATE TABLE orders 
	(
	 order_id NUMBER(10, 0) NOT NULL
	 , customer_name VARCHAR2(40 BYTE) NOT NULL 
	 , customer_tel VARCHAR2(40 BYTE) NOT NULL 
	 , order_date DATE NOT NULL 
	 , employee_id NUMBER(6, 0) NOT NULL 
	 , discount NUMBER(8, 2) DEFAULT 0 
	 , trade_receivable NUMBER(8, 2) DEFAULT 0 
	 , CONSTRAINT ORDERS_PK PRIMARY KEY 
	  (
	    ORDER_ID 
	  )
	) 
	TABLESPACE USERS 
	PCTFREE 10 INITRANS 1 
	STORAGE (   BUFFER_POOL DEFAULT ) 
	NOCOMPRESS NOPARALLEL 
	
	PARTITION BY RANGE (order_date) 
	(
	 PARTITION PARTITION_BEFORE_2016 VALUES LESS THAN (
	 TO_DATE(' 2016-01-01 00:00:00', 'SYYYY-MM-DD HH24:MI:SS', 
	 'NLS_CALENDAR=GREGORIAN')) 
	 NOLOGGING
	 TABLESPACE USERS
	 PCTFREE 10 
	 INITRANS 1 
	 STORAGE 
	( 
	 INITIAL 8388608 
	 NEXT 1048576 
	 MINEXTENTS 1 
	 MAXEXTENTS UNLIMITED 
	 BUFFER_POOL DEFAULT 
	) 
	NOCOMPRESS NO INMEMORY  
	, PARTITION PARTITION_BEFORE_2020 VALUES LESS THAN (
	TO_DATE(' 2020-01-01 00:00:00', 'SYYYY-MM-DD HH24:MI:SS', 
	'NLS_CALENDAR=GREGORIAN')) 
	NOLOGGING
	TABLESPACE USERS
	, PARTITION PARTITION_BEFORE_2021 VALUES LESS THAN (
	TO_DATE(' 2021-01-01 00:00:00', 'SYYYY-MM-DD HH24:MI:SS', 
	'NLS_CALENDAR=GREGORIAN')) 
	NOLOGGING 
	TABLESPACE USERS
	);
	
	ALTER TABLE orders ADD PARTITION partition_before_2022
	VALUES LESS THAN(TO_DATE('2022-01-01','YYYY-MM-DD'))
	TABLESPACE USERS;
	` ##



## 创建order_details表的语句如下：

	
	CREATE TABLE order_details
	(
	id NUMBER(10, 0) NOT NULL 
	, order_id NUMBER(10, 0) NOT NULL
	, product_id VARCHAR2(40 BYTE) NOT NULL 
	, product_num NUMBER(8, 2) NOT NULL 
	, product_price NUMBER(8, 2) NOT NULL 
	, CONSTRAINT order_details_fk1 FOREIGN KEY  (order_id)
	REFERENCES orders  (  order_id   )
	ENABLE
	) 
	TABLESPACE USERS 
	PCTFREE 10 INITRANS 1 
	STORAGE ( BUFFER_POOL DEFAULT ) 
	NOCOMPRESS NOPARALLEL
	PARTITION BY REFERENCE (order_details_fk1);
![1](建表成功.png)
![2](orders.png)
![3](orders_detail.png)

## 创建分区：

	set autotrace on
	select * from hr.orders where order_date
	between to_date('2010-1-1','yyyy-mm-dd') and to_date('2021-4-5','yyyy-mm-dd');


## 创建插入数据的序列：
	
	CREATE SEQUENCE  SEQ1  MINVALUE 1 MAXVALUE 999999999 INCREMENT BY 1 START WITH 1 CACHE 20 NOORDER  NOCYCLE  NOKEEP  NOSCALE  GLOBAL ;

## 插入100条数据
	declare 
	   i integer;
	   y integer;
	   m integer;
	   d integer;
	   str varchar2(100);
	BEGIN  
	  i:=0;
	  y:=2015;
	  m:=1;
	  d:=12;
	  while i<100 loop
	    i := i+1;
	    --在这里改变y,m,d
	    m:=m+1;
	    if m>12 then
	        m:=1;
	    end if;
	    str:=y||'-'||m||'-'||d;
	    insert into orders(order_id,order_date) 
	      values(SEQ1.nextval,to_date(str,'yyyy-MM-dd'));
	  end loop;
	  commit;
	END;
/
## 插入数据完成
# 实验总结 #
## ![4](i.png) ##